「利物浦」係最多人用嘅密碼

【Now Sports-體育】你有冇用愛隊的名字作為網上密碼？如有，請盡早更改，因黑客已知道「秘密」。

根據英國國家網路安全中心（NCSC）統計，現時最受網民歡迎的英超球隊名字，順序為利物浦、車路士、阿仙奴和曼聯。NCSC披露，多達280723帳戶使用Liverpool為密碼，成為英超隊名之冠，其次是216677次的Chelsea，僅得兩個名字超過21萬次。第3位的Arsenal使用次數，接近18萬次，第4位的manutd未超過6萬次。諷刺地，上季英超冠軍曼城的人氣不高，排名第11位。

雖然註冊不同帳戶時，經常聽到別用太簡單的密碼，但NCSC數字顯示，以「123456」作為密碼的次數超過2320萬次，冠絕任何字符或數字的組合，可見人類總是不斷重複犯錯。

NCSC鄭重呼籲，網民別重複使用同一組密碼，也盡量避免使用球隊名字，否則很容易被黑客破解。

圖片來源 : ©AFP

成為英超隊名之冠

終於攞到聯賽冠軍

由此可見 我利攞冠喺天意

我利